\newpage
\section*{Acknowledgments}
\markboth{}{Acknowledgments}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Acknowledgments}
At the end of this journey, I would like to thank all the people who guided me and shared these five years with me.\\
First and foremost, I want to express my gratitude to Professor Roberto Balbinot who, after having taught me the most fascinating aspects of general relativity and quantum mechanics and how they intertwine, helped me with his advices in deciding which direction to take to conclude my master's degree.\\
I am deeply grateful to Dr. Fabio Finelli for his invaluable guidance over these months: thank you for wlcoming me to INAF-OAS and for teaching me how to move the first steps in the world of scientific research, sharing your knowledge on the cutting-edge problems of contemporary cosmology. \\
Many thanks also go to Dr. Matteo Tagliazucchi, who helped me with his expertise in spectral distortions. I am indebted to Dr. Angelo Ferrari for his help in setting up the DIFA cluster to run my codes. I also thank the DIFA for letting me use their cluster.

Words cannot express my gratitude to my parents, who have always encouraged me to pursue my curiosity and search for answers to the many questions that I raise. From the VHS tape on the Big Bang I used to watch  as a child to the books on atoms or spacetime that you gifted me, all those things have become a part of me, probably what I will devote my life to from now on. Thank you for giving me the opportunity to become a physicist. I cannot forget here my granddad Gigi: probably you will not be able to read this but the memories of all the afternoons you spent teaching me of electric circuits, disassembling capacitors, repairing random things or simply letting me be your "Vice amministratore" are a fundamental part of the person I am today.\\
I want to thank from the bottom of my heart Giulia: we met for the first time between the desks of Aula A, and in these two years (probably tomorrow or the day after) we have shared our passion for physics and many other things. Thank you for your constant support, your understanding, and especially for all the times you listened and helped find solutions to all the problems I faced. I am really grateful that now you are such a fundamental part of my life.\\
I also want to thank my friends from Casale: Samuele, Matteo and Zillo. Although our lives are taking different routes, you all always have been a safe place to return to, caring friends I can always rely on.\\
Special thanks to Cristina, with whom I shared my house for these five years. Thanks for all the laboratories we shared and the anime we watched while having dinner. Also thanks for having kept our house clean and tidy while having tried all my culinary experiments. 

To conclude I want to thank all the friends I met along this journey. Starting with Marco Piolanti for you sincere friendship that goes beyond living in two different cities. I know that independently of the obstacles we may face in our lives there will be always a sushi to organize together. Really thanks to Damiano for the endless discussions on quantum gravity and theology, for all the Friday nights at the oratorio. You two guys are my most important friends here in Bologna, and I truly hope with all my heart that our friendships will last forever. I also want to thank all the friends of \emph{zitaket}: Andrea, Federico, Marco Benazzi, Marco Mullazzani, Matteo Bonazzi, Matteo Zandi and Michel, thank you all for having shared this journey with me. Last but not least, I have to thank all the friends I met at the \emph{Treno dei Chlochard}, especially Gigi, Gianmarco, Marco, Lia, Letizia, Anna e Loredana. 

\newpage
\section*{Ringraziamenti}
Alla fine di questo viaggio, vorrei ringraziare tutte le persone che mi hanno giudato e hanno condiviso questi cinque anni con me.\\
Innanzitutto, voglio esprimere la mia gratitudine al Professor Roberto Balbinot che, dopo avermi insegnato gli aspetti più affascinanti della relatività generale e della meccanica quantistica e come queste si intreccino, mi ha aiutato con i suoi consigli nel decidere come portare a compimento il mio percorso di laurea magistrale.\\
Sono profondamente grato al Dottor Fabio Finelli per avermi guidato in questi mesi: grazie per avermi accolto all'INAF-OAS e avermi insegnato come muovere i primi passi nel mondo della ricerca, condividendo la sua conoscenza degli aspetti di punta di cosmologia.\\
Molte grazie anche al Dottor Matteo Tagliazucchi che mi ha aiutato con la sua profonda competenza con le distortioni spettrali. Sono anche in debito con il Dottor. Angelo Ferrari per il suo aiuto nel preparare il cluster DIFA per i miei codici. Ringrazio anche il DIFA per avermi fatto usare il loro cluster.

Non ci sono parole sufficienti per ringraziare i miei genitori che mi hanno sempre spronato a seguire la mia curiosita e il mio desiderio di ottenere risposte alle domande che mi sono sempre posto. Dalla cassetta VHS sul Big Bang che guardavo da bambino fino ai libri sugli atomi e sullo spaziotempo che mi avevate regalato, sono tutti diventati una parte di me, probabilmente quello a cui dedicherò la mia vita da ora in poi. Grazie per avermi dato l'opportunità di diventare un fisico. Non posso dimenticarmi in questa sede di mio nonno Gigi: probabilmente non potrai leggere questa tesi ma i ricordi dei pomeriggi passati a insegnarmi come funzionao i circuiti elettrici, a aprire condensatori, a riparare cose o semplicemente lasciandomi essere il tuo "Vice amministratore", sono tutti una parte fondamentale della persona che sono oggi.\\
Voglio anche ringraziare dal profondo del cuore Giulia: ci siamo incontrati per la prima volta tra i banchi dell'aula A e in questi due anni abbiamo condiviso la nostra passione per la fisica e moltro altro. Grazie per il tuo costante supporto, per la tua comprensione e in modo particolare per tutte le volte che mi hai ascoltato e aiutato a trovare soluzioni ai miei probelmi. Ti sono grato per essere diventata una parte centrale della mia vita.\\
Desidero anche ringraziare i miei amici di Casale: Samuele, Matteo e Zillo. Nonostante le nostre vite stiano prendendo strade sempre più diverse voi siete sempre rimasti un porto sicuro a cui fare ritorno, veri amici su cui poter sempre contare.\\
Un ringraizamento speciale va anche a Cristina con cui ho vissuto in questi cinque anni. Grazie per tutti i laboratori fatti assieme e gli anime guardati a cena. Grazie anche per aver tenuto pulita e ordinata la casa mentre ti sottoponevi ai miei esperimenti culinari.

Per concludere ringrazio tutti gli amici che ho conosciuto lungo questo viaggio. Partendo da Marco Piolanti per la tua sincera e profonda amicizia che va ben oltre il vivere in due città diverse. Sarò sempre consapevole che indipendentemente dagli ostacoli che incontreremo ci sarà un sushi da organizzare assieme. Infinite grazie a Damiano per tutti gli interminabili discorsi sulla gravità quantistica e sulla teologia, per tutti i venerdì sera assieme in oratorio. Voi due siete i miei amici più importanti qui a Bologna, spero vivamente con tutto il cuore che la notra amicizia possa durare per sempre. Voglio anche ringraziare tutti gli amici di \emph{zitaket}: Andrea, Federico, Marco Benazzi, Marco Mullazzani, Matteo Bonazzi, Matteo Zandi e Michael, grazie a tutti voi per aver condiviso questo percorso con me. Ultimi ma non per importanza, voglio ringraziare tutti gli amici del \emph{Treno dei Chlochard}, in special modo Gigi, Gianmarco, Marco, Lia, Letizia, Anna e Loredana.